【有無C人】想問function 係點用架 ？

想問下每個function 係咪只可以係一個Data type，如果要有兩個Data type，係咪要有兩個function ？

同埋點樣去用個function？

我google過，但係睇唔明，所以先問

打你想做既code 出黎 ，可無視syntax 錯誤

即係點？

即係叫你打你的code出黎
巴打都知道你係新手，可能會有好少syntax錯誤
但係都唔緊要，貼咗code出黎先

即係叫你唔好理自己d syntax有無錯，打咗上黎先，等巴打們知道你到底想問d乜

你意思係return多過一個variable?

咁要用struct

//紅色字嗰三句用function 令佢哋顯示響int main 入面，想問下有無錯呀？

#include <stdio.h>

int fcn( int numb , char wod ,float flon);

int main() {

int numb;
char wod;
float flon;

printf("Please Enter a alphabet:");
scanf("%c" , &wod);

printf("\nPlease Enter an number:");
scanf("%d" , &numb);

printf("\nPlease Enter a floating point number:");
scanf("%f" , &flon);

fcn(int numb , char wod ,float flon);

return 0;

}

int fcn (int x, char x, float z)
{

printf("The alphabet is %c" , &wod);
printf("The number is%d" , &numb);
printf("The floating point number is %f" , &flon);

}

void fcn(int x, char...){
………
}

printf("%d", &wod); <--- wod 唔駛加 &

printf("%c", &wod); <--- wod 唔駛加 &

scanf("%d", &numb); <-- scanf 時 int, char, float 就要加 &, 原因要到學完 pointer 先解到

你數學學function f(x) 係點用呢

其實三個都要reference wod係char not char *

上面同下面嘅 int fcn() 都要轉做 void fcn() ?

同埋點解係用void？

你個return value呢
無return value但有return type本身係undefined behavior

其實要點先會顯示嗰 function 嘅output響int main() 入面？

return 0前面擺個getchar() 啦 expect你用windows

getchar (fcn(int numb , char wod ,float flon));

即係咁 ？

int fun()
要return 一個int...

好似好多基本 concept 都唔係好清楚, 不如睇下片啦,
用口講都要講成個鍾 先解釋到, 好難係度打字慢慢答你

🤦🏻‍♂️

仲有呢 個param name有重複
我懷疑佢係一早識C但又想玩鳩人果仲

巴打係中學生自己玩？定係在職工餘玩下？

學生

無底都去自學C，何必呢？

唔係啊，first language係C其實冇乜問題

有幾樣嘢想講下嘅

你宜家都係主要學緊syntax，其實argument type係只需要喺declare functions/function prototypes (寫喺上面嗰啲)裡面寫個variable types，prototype甚至唔需要寫variable names，call嘅時候唔洗寫types

留意返個function啲variables唔好有同名，例如你用咗兩個x

pointer嗰啲真係最好越快搞清越好，其實學完var最好就去搞清楚pointer先，我個人覺得學C學咗pointer先學array會比較清晰

最後，formatting/styling幾時都係咁重要，我睇返你寫嘅indentation(quote你個comment睇到), 邊到落空格係唔統一，同埋有啲幾核突，最好留意下，一路寫落去越嚟越複雜，styling可以影響到清晰度

唔該晒先

你最後話空格唔統一嗰到，其實我copy上嚟連登嗰陣已經走咗位 ，然後再修改少少嘢，跟住就變到好似而家咁，咁唔整齊

如果你想retur弱個可以用return.

想return多過一個就用pointer.

e.g.
void divideByTwo(int number, int* quotient, int* reminder)
{
*quotient = (int) number / 2;
*reminder = number % 2;
}

int main(argc, argv[])
{
int testNum=99;
int q, r;
divideByTwo(testNum, &q, &r);
return 0;
}

上連登就一定冇晒indentation(quote就會見返晒)，但係啲空格唔會話有啲多咗，又唔見咗，例如一般","前面唔落space，後面落；一時落前，一時落後依啲會好影響個視覺，個個人/公司都有少少唔同standard，但係總之一定要統一

下次可以post pastebin / repl.it 嗰啲網站

咪係 唔學c 唔會感受到其他language 方便

*euclidian division

一係int main(int argc, char* argv[]), 一係就咁int main(), 上面好似錯架喎!

int main() === int main(void)

int main(argc, argv[]) === int main(unsigned argc, unsigned argv[]) === int main(unsigned int argc, unsigned int argv[])

std::tuple<int, int> myfunction()
{
return std::make_tuple(1, -1);
}

兩個,三個都可以直接return 好似係

邊到睇返黎...
第一個我都算，最多都係唔熟standard
第二個 ，argv有乜理由會係unsigned array

不如你試下攞個Compiler試試先

argv至少都要係unsigned *[]/**/[][]

windows unsigned 如果無寫明 咩類型,好似會自動補 integer type
但argv 係 char *[]

有polymorphism 應該係個 function signature 唔同就可以

利申文科人路過

c standard講明無explicit type會自動implicitly dup unsigned
unsigned跟嘅係乜野就係implementation defined
通常都係int
所以有時你可以寫main() { return 0; }

return { 1, -1 };
auto initializer

auto &[a, b] = myfunction();
deconstruction

真 同代數一撚樣原理

C有polymorphism？

我讀完function果課都完全唔明
想問下各位巴打
void既用途係咩？
幾時用void main 幾時用int main

無explicit type會infer int，唔係unsigned，（最起碼我睇gcc同clang都係）
第二，unsigned同unsigned int係standard保證一樣（6.7.2 5），並且：it is implementation-defined whether the specifier int designates the same type as signed int or the same type as unsigned int

you should always use int main

唔該巴打既回覆
但我想問下點解唔用VOID MAIN
我見網站啲C教學全部都有用VOID MAIN

main()入面return (int) 0入面個0其實係Error Level嚟
可以用嚟話畀系統聽個Program有無正常退出，依個係規範嚟
雖然部分編譯器可以用void
但係咁係唔合符標準
而且部分情況下可能會影響下個程序嘅運行

standard 只define咗兩款main：
int main(void)
int main(int argc, char* argv[])
所有其他signature都係implementation defined，唔同compiler可以define其他款既main
除非你好清楚你自己係到做緊乜（例如某d embedded system、好撚舊既vc6會accept void main），否則唔好用其他
至於你講嗰個網站，勸你唔好再跟佢學